台灣駐港代表8月履新 仍未獲簽證來港 陸委會：每天都在想辦法

台灣駐港機構、台北經濟文化辦事處新任處長盧長水因為未獲批香港工作簽證，未能上任。

台灣陸委會早前委任陸委會參事盧長水，出任台北經濟文化辦事處駐港代表，原定8月1日履新，但至今仍未獲發工作簽證來港，陸委會主委陳明通今日接受質詢時表示，陸委會「每天都在想辦法，想破頭了！」

陸委會主委陳明通今日到立法院接受質詢，國民黨立委江啟臣問及，兩岸關係惡化到連香港辦事處處長都無法就任，到底是甚麼原因，陳明通表示，目前有管道積極交涉，但不知道港府為何不發簽證，目前由香港辦事處的綜合業務組長代理高銘村處長，希望港府盡快發出簽證。陳明通又表示，駐港代表張良任曾延遲就任13個月，「我每天都在想辦法想破頭了」。

而台經辦現時由高銘村代理處長，他早前表示希望盧長水的工作簽證「盡快可以核發」，不要影響兩地關係，但承認「現在兩岸關係未有以前哪麼好」。香港政府早前回覆查詢時就表示，入境處不會評論個別個案。

相關報道：台灣蘋果日報

一國一制倒數ing

又依法辦事？今次依邊條法？

特區政府連台獨都要管埋？

停發入台證啦

即刻停發入台證啦
駐港代表都唔批簽證
班爛鳩港豬憑咩入境
即刻譴返埋香港駐台代表
等佢咁臭串

乜撚嘢都個別案件

警方發言人重申，警隊非常重視人員操守，任何人員干犯違法行為，警隊絕不容忍和姑息，定必嚴正處理，進行刑事調查及紀律覆檢。

入境處發言人表示不評論個別個案。

即刻停發所有港共高官同家屬入台證

唔番工有人工好爽

大撚返佢 全部香港遊客一樣要搞簽證 仲要拖長黎搞 屌你老母個政府真係癲撚左

下次香港駐台代表上任都拖佢幾個月

政府：所有問題都係答你不評論個別個案，你吹咩

張炳良幾時代表台灣？

呢單好耐

搵個有香港身份證既人做
洗條撚等你簽證

陸委會

崇台撚仲有咩好講

請台灣以同等規模反擊

請美國主持公道

唔撚續香港駐臺經濟貿易辦事處條撚樣嘅簽證咪得囉

港共真係好想俾人制裁

咁撚樣都唔郁香港去台灣簽證真係食撚屎啦

香港駐台辦事處個主任咁啱又係空缺。

不過其實香港駐台辦事處權力細過台北經濟文化辦事處好多，台北辦係等同領事館，可以發簽證同護照，而香港個辦事處名符其實只係搞經濟貿易文化。

懸空緊